{
 "cells": [
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "Exercise_1  \n",
    "計算せよ  \n",
    "\n",
    "①  $ 2^4 ÷ 2^{-5} × 2^6 $  \n",
    "\n",
    "②  $\\displaystyle \\frac{8^{-6}}{8^{-4}}$  \n",
    "\n",
    "③  $\\displaystyle2log_2{\\sqrt{12}} + log_2{\\frac{4}{3}}$  "
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "Answer  \n",
    "①  $ 2^4 ÷ 2^5 × 2^6 $  \n",
    "\n",
    "　$ = 2^{4 - 5 + 6} $\n",
    "\n",
    "　$ = 2^5 $\n",
    "\n",
    "　$ = 32 $\n",
    "\n",
    "②  $\\displaystyle \\frac{8^{-6}}{8^{-4}}$  \n",
    "\n",
    "　$ = 8^{-6}・8^4 $\n",
    "\n",
    "　$ = 8^{-2}$\n",
    "\n",
    "　$ = (2^3)^{-2}$\n",
    "\n",
    "　$ = 2^{-6}$\n",
    "\n",
    "　$ = \\displaystyle \\frac{1}{64}$\n",
    "\n",
    "\n",
    "③  $\\displaystyle2log_2{\\sqrt{12}} + log_2{\\frac{4}{3}}$  \n",
    "\n",
    "　$ = \\displaystyle log_2{(\\sqrt{12})^2} + log_2{\\frac{4}{3}}$\n",
    "\n",
    "　$ = \\displaystyle log_2{12} + log_2{\\frac{4}{3}}$\n",
    "\n",
    "　$ = \\displaystyle log_2{12・\\frac{4}{3}}$\n",
    "\n",
    "　$ = \\displaystyle log_2{16}$\n",
    "\n",
    "　$ = \\displaystyle log_2{2^4}$\n",
    "\n",
    "　$ = \\displaystyle 4$\n"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "code",
   "execution_count": null,
   "metadata": {
    "collapsed": true
   },
   "outputs": [],
   "source": []
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "Exercise_2  \n",
    "微分せよ  \n",
    "\n",
    "①  $ f(x) = 3x^4 - 2x^3 + 4x -5$  \n",
    "\n",
    "②  $ f(x) = 3x^6 - 2x^5 - 8x + 9$  \n",
    "\n",
    "③  $ f(x) = (x^2 + 2x - 3) (2x - 1)$  \n",
    "\n",
    "④ $ f(x) = \\frac{2x + 5}{x^2 + 1} $　　\n",
    "\n",
    "⑤ $ f(x) = (2x^3-x-1)^3 $　　\n",
    "\n",
    "⑥ $ f(x) = \\sqrt[4]{x^5} $　　\n",
    "\n",
    "⑦ $ f(x) = \\sqrt{2x^2 - 3} $　　\n",
    "\n",
    "⑧ $ f(x) = (log x)^2 $  \n",
    "\n",
    "⑨ $ f(x) = x(log x) $  \n",
    "\n",
    "⑩ $ f(x) = e ^ {-3x}$  \n",
    "\n",
    "11 $ f(x) = xe ^ x$\n",
    "\n"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {
    "collapsed": true
   },
   "source": [
    "Answer  \n",
    "①\n",
    "$ f'(x) = 3・4x^3 - 2・3x^2 + 4・1 $  \n",
    "\n",
    "　　　　$ = 12x^3 - 6x^2 + 4 $  \n",
    "    \n",
    "②\n",
    "$ f'(x) = 3・6x^5 - 2・5x^4 - 8・1 $  \n",
    "\n",
    "　　　　$ = 18x^5 - 10x^4 - 8 $  \n",
    "\n",
    "③ \n",
    "$ f'(x) = (x^2 + 2x - 3)' (2x - 1) + (x^2 + 2x - 3) (2x - 1)'$  \n",
    "\n",
    "　　　　$ = (2x + 2)(2x - 1) + (x^2 + 2x - 3)・2 $  \n",
    "\n",
    "　　　　$ = 4x^2 + 2x - 2 + 2x^2 + 4x - 6 $  \n",
    "\n",
    "　　　　$ = 6x^2 + 6x - 8 $  \n",
    "\n",
    "④  $\\displaystyle f'(x) = \\frac{(2x + 5)'(x^2 + 1) - (2x + 5)(x^2 + 1)'}{(x^2 + 1)^2} $　　\n",
    "\n",
    "　　　　$\\displaystyle = \\frac{2(x^2 + 1) - (2x + 5)・2x}{(x^2 + 1)^2} $  \n",
    "\n",
    "　　　　$\\displaystyle = \\frac{2x^2 + 2 - 4x^2 - 10x}{(x^2 + 1)^2} $  \n",
    "\n",
    "　　　　$\\displaystyle = \\frac{-2x^2 - 10x + 2}{(x^2 + 1)^2} $  \n",
    "\n",
    "\n",
    "⑤ $u = 2x^3-x-1$と置くと、  \n",
    "\n",
    "$\\displaystyle f'(x) = \\frac{df(x)}{du}・\\frac{du}{dx} $\n",
    "\n",
    "　　　　$ = (u^3)'(2x^3-x-1)' $  \n",
    "    \n",
    "　　　　$ = 3u^2(6x^2-1) $  \n",
    "\n",
    "　　　　$ = 3(2x^3-x-1)^2(6x^2-1) $  \n",
    "    \n",
    "⑥ $\\displaystyle f'(x) = (x^{\\frac{5}{4}})' $　　\n",
    "\n",
    "　　　　$\\displaystyle = \\frac{5}{4}x^{\\frac{5}{4} - 1} $  \n",
    "\n",
    "　　　　$\\displaystyle = \\frac{5}{4}x^{\\frac{1}{4}} $  \n",
    "\n",
    "　　　　$\\displaystyle = \\frac{5}{4}\\sqrt[4]{x} $  \n",
    "\n",
    "⑦ $\\displaystyle f'(x) = ((2x^2 - 3)^\\frac{1}{2})' $　　\n",
    "\n",
    "　　　　$\\displaystyle = \\frac{1}{2}(2x^2 - 3)^{\\frac{1}{2}-1} (2x^2 - 3)'$  \n",
    "\n",
    "　　　　$\\displaystyle = \\frac{1}{2}(2x^2 - 3)^{-\\frac{1}{2}}・4x$  \n",
    "\n",
    "　　　　$\\displaystyle = 2x(2x^2 - 3)^{-\\frac{1}{2}}$  \n",
    "\n",
    "　　　　$\\displaystyle = \\frac{2x}{(2x^2 - 3)^\\frac{1}{2}}$  \n",
    "\n",
    "　　　　$\\displaystyle = \\frac{2x}{\\sqrt{2x^2 - 3}}$  \n",
    "    \n",
    "⑧ $ f'(x) = 2(log x)(log x)' $  \n",
    "\n",
    "　　　　$\\displaystyle = 2log x\\frac{1}{x}$  \n",
    "\n",
    "　　　　$\\displaystyle = \\frac{2log x}{x}$  \n",
    "    \n",
    "⑨ $ f'(x) = x'(log x) + x(log x)' $  \n",
    "\n",
    "　　　　$\\displaystyle = 1・(log x) + x・\\frac{1}{x}$  \n",
    "\n",
    "　　　　$ = log x +1$  \n",
    "\n",
    "⑩ $ f'(x) = e ^ {-3x}・(-3x)'$  \n",
    "\n",
    "　　　　$ = -3e^{-3x}$  \n",
    "\n",
    "11 $ f'(x) = x'e ^ x + x(e ^ x)'$\n",
    "\n",
    "　　　　$ = e^x + xe^x$  \n"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "code",
   "execution_count": null,
   "metadata": {
    "collapsed": true
   },
   "outputs": [],
   "source": []
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "Exercise_3  \n",
    "zをxとyで偏微分せよ  \n",
    "\n",
    "例: $z = x - 2y$  \n",
    "\n",
    "$\\displaystyle \\frac{\\partial z}{\\partial x} = 1 $  \n",
    "$\\displaystyle \\frac{\\partial z}{\\partial y} = -2 $\n",
    "\n",
    "① $ z = x^2 -3xy + 2y^2 $  \n",
    "\n",
    "② $\\displaystyle z = \\frac{x-y}{x+y} $  \n",
    "\n",
    "③ $ z = \\sqrt{3x-4y} $  \n",
    "\n",
    "④ $ z = e^{xy} $  \n",
    "\n",
    "⑤ $ z = log (x - y) $  \n",
    "\n"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {
    "collapsed": true
   },
   "source": [
    "Answer  \n",
    "① $ z = x^2 -3xy + 2y^2 $  \n",
    "\n",
    "$\\displaystyle \\frac{\\partial z}{\\partial x} = 2x - 3y $  \n",
    "\n",
    "$\\displaystyle \\frac{\\partial z}{\\partial y} = -3x + 4y $\n",
    "\n",
    "\n",
    "\n",
    "② $\\displaystyle z = \\frac{x-y}{x+y} $  \n",
    "\n",
    "$\\displaystyle \\frac{\\partial z}{\\partial x} = \\frac{(x-y)'(x+y) - (x-y)(x+y)'}{(x+y)^2} $  \n",
    "\n",
    "　　$\\displaystyle =  \\frac{1・(x+y) - (x-y)・1}{(x+y)^2} $\n",
    "\n",
    "　　$\\displaystyle =  \\frac{2y}{(x+y)^2} $\n",
    "\n",
    "$\\displaystyle \\frac{\\partial z}{\\partial y} = \\frac{(x-y)'(x+y) - (x-y)(x+y)'}{(x+y)^2} $  \n",
    "\n",
    "　　$\\displaystyle =  \\frac{-1・(x+y) - (x-y)・1}{(x+y)^2} $\n",
    "\n",
    "　　$\\displaystyle =  \\frac{-2x}{(x+y)^2} $\n",
    "\n",
    "\n",
    "\n",
    "③ $ z = \\sqrt{3x-4y} $  \n",
    "\n",
    "$\\displaystyle \\frac{\\partial z}{\\partial x} = ((3x-4y)^\\frac{1}{2})' $  \n",
    "\n",
    "　　$\\displaystyle =  \\frac{1}{2}(3x-4y)^{-\\frac{1}{2}}・3 $\n",
    "\n",
    "　　$\\displaystyle =  \\frac{3}{2\\sqrt{3x-4y}} $\n",
    "\n",
    "$\\displaystyle \\frac{\\partial z}{\\partial y} = ((3x-4y)^\\frac{1}{2})' $  \n",
    "\n",
    "　　$\\displaystyle =  \\frac{1}{2}(3x-4y)^{-\\frac{1}{2}}・(-4) $\n",
    "\n",
    "　　$\\displaystyle =  \\frac{-2}{\\sqrt{3x-4y}} $\n",
    "\n",
    "\n",
    "\n",
    "④ $ z = e^{xy} $  \n",
    "\n",
    "$\\displaystyle \\frac{\\partial z}{\\partial x} = e^{xy}・y $  \n",
    "\n",
    "　　$ =  ye^{xy} $\n",
    "\n",
    "$\\displaystyle \\frac{\\partial z}{\\partial y} = e^{xy}・x $  \n",
    "\n",
    "　　$ =  xe^{xy} $\n",
    "\n",
    "\n",
    "⑤ $ z = log (x - y) $  \n",
    "\n",
    "$\\displaystyle \\frac{\\partial z}{\\partial x} = \\frac{1}{x-y} $  \n",
    "\n",
    "$\\displaystyle \\frac{\\partial z}{\\partial y} = \\frac{-1}{x-y} $  \n",
    "\n",
    "\n",
    "\n"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "code",
   "execution_count": null,
   "metadata": {
    "collapsed": true
   },
   "outputs": [],
   "source": []
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "Exercise_4  \n",
    "積分せよ  \n",
    "① $\\displaystyle  \\int^2_1 x^2 dx $\n",
    "\n",
    "② $\\displaystyle  \\int^1_0 (x^4 + 4x^3 + 2x^2 - x + 5)dx $\n",
    "\n",
    "③ $\\displaystyle \\int^1_0 (2x + 1)^4 dx $  \n",
    "\n",
    "④ $\\displaystyle \\int^1_0 \\int^1_0 xy dxdy $  \n",
    "\n"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {
    "collapsed": true
   },
   "source": [
    "Answer  \n",
    "①  \n",
    "$\\displaystyle  \\int^2_1 x^2 dx $\n",
    "\n",
    "$\\displaystyle =  \\left[ \\frac{1}{3}x^3 \\right]^2_1 $\n",
    "\n",
    "$\\displaystyle =  (\\frac{1}{3}・2^3) - (\\frac{1}{3}・1^3)  $\n",
    "\n",
    "$\\displaystyle =  \\frac{8}{3} - \\frac{1}{3} $\n",
    "\n",
    "$\\displaystyle =  \\frac{7}{3} $\n",
    "\n",
    "\n",
    "②  \n",
    " $\\displaystyle  \\int^1_0 (x^4 + 4x^3 + 2x^2 - x + 5)dx $  \n",
    " \n",
    " $\\displaystyle = \\left[ \\frac{1}{5}x^5 + x^4 + \\frac{2}{3}x^3 - \\frac{1}{2}x^2 + 5x \\right]^1_0 $\n",
    "\n",
    " $\\displaystyle =  \\frac{1}{5} + 1 + \\frac{2}{3} - \\frac{1}{2} + 5 $\n",
    "\n",
    " $\\displaystyle =  \\frac{191}{30} $  \n",
    " \n",
    "③  \n",
    "$\\displaystyle u = 2x + 1$　と置くと、 $ \\frac{du}{dx} = 2$  \n",
    "\n",
    "$\\displaystyle dx = \\frac{du}{2} $  \n",
    "\n",
    "また、x=0の時、u=1。x=1の時、u=3。\n",
    "\n",
    "よって、\n",
    "\n",
    "$\\displaystyle \\int^1_0 (2x + 1)^4 dx $  \n",
    "\n",
    "$\\displaystyle = \\int_1^3 u^4 \\frac{du}{2} $  \n",
    "\n",
    "$\\displaystyle  =\\frac{1}{2} \\left[ \\frac{1}{5}u^5 \\right]^3_1 $  \n",
    "\n",
    "$\\displaystyle  =\\frac{1}{2} (\\frac{1}{5}・3^5 - \\frac{1}{5}・1^5) $  \n",
    "\n",
    "$\\displaystyle  =\\frac{121}{5} $  \n",
    "\n",
    "④  \n",
    "$\\displaystyle  \\int_0^1 \\int_0^1 xy dxdy $  \n",
    "\n",
    "$\\displaystyle \\int_0^1 xy dx$  について解くと、  \n",
    "\n",
    "$\\displaystyle= \\left[\\frac{x^2y}{2}  \\right]^1_0 $  \n",
    "\n",
    "$\\displaystyle= \\frac{y}{2} $  \n",
    "\n",
    "よって、　　\n",
    "\n",
    "$\\displaystyle   \\int_0^1 \\int_0^1 xy dxdy $  \n",
    "\n",
    "$\\displaystyle= \\int_0^1 \\frac{y}{2} dy $  \n",
    "\n",
    "$\\displaystyle= \\left[\\frac{y^2}{4} \\right]^1_0 $  \n",
    "\n",
    "$\\displaystyle = \\frac{1}{4} $"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "code",
   "execution_count": null,
   "metadata": {
    "collapsed": true
   },
   "outputs": [],
   "source": []
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "Exercise5\n",
    "\n",
    "単回帰におけるパラメータの更新式は以下である。\n",
    "\n",
    "$ \\theta_0 := \\theta_0 - \\eta \\sum_{i=1}^{n} (f_\\theta(x^{(i)})-y^{(i)})$  \n",
    "\n",
    "$ \\theta_1 := \\theta_1 - \\eta \\sum_{i=1}^{n} (f_\\theta(x^{(i)})-y^{(i)})・x^{(i)}$  \n",
    "\n",
    "以下のMyRegressionというクラスの ###パラメータ更新部### を記述し、単回帰モデルを完成させよ。"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "code",
   "execution_count": null,
   "metadata": {},
   "outputs": [],
   "source": [
    "%matplotlib inline\n",
    "import matplotlib.pyplot as plt\n",
    "import numpy as np\n",
    "import pandas as pd\n",
    "import random\n",
    "\n",
    "class MyRegression():\n",
    "\n",
    "    def __init__(self, ETA=0.001, cnt=10000):\n",
    "        \"\"\"\n",
    "        コンストラクタ\n",
    "        \"\"\"\n",
    "        self.ETA = ETA\n",
    "        self.cnt = cnt\n",
    "        self.loss = 0\n",
    "        self.theta_0 = random.random()\n",
    "        self.theta_1 = random.random()\n",
    "    \n",
    "    def f(self, X):\n",
    "        \"\"\"\n",
    "        モデル部分\n",
    "        \"\"\"\n",
    "        return self.theta_0 + self.theta_1 * X\n",
    "\n",
    "    \n",
    "    def E(self, X, y):\n",
    "        \"\"\"\n",
    "        目的関数\n",
    "        \"\"\"\n",
    "        return 0.5 * sum((y - self.f(X)) ** 2)\n",
    "    \n",
    "\n",
    "    def fit(self, X, y):\n",
    "        \"\"\"\n",
    "        学習\n",
    "        \"\"\"\n",
    "        self.loss = self.E(X, y)\n",
    "        self.__print(0)\n",
    "        for i in range(self.cnt):\n",
    "            \"\"\"\n",
    "            ###パラメータ更新部###\n",
    "            \"\"\"\n",
    "            #解答例\n",
    "            self.theta_0 -= self.ETA * sum(self.f(X) - y)\n",
    "            self.theta_1 -= self.ETA * sum((self.f(X) - y) * X)\n",
    "            \n",
    "            if (i+1) % 200 == 0:\n",
    "                self.loss = self.E(X, y)\n",
    "                self.__print(i)\n",
    "                \n",
    "    def predict(self, X):\n",
    "        \"\"\"\n",
    "        予測\n",
    "        \"\"\"\n",
    "        return self.f(X)\n",
    "        \n",
    "\n",
    "    def __print(self, cnt):\n",
    "        \"\"\"\n",
    "        ログ出力\n",
    "        \"\"\"\n",
    "        print(\"cnt:{}, theta_0:{:.2f}, theta_1:{:.2f}, loss:{}\".format(cnt, self.theta_0, self.theta_1, self.loss))\n",
    "\n",
    "\n",
    "train_X = np.array([1, 2, 3, 4, 5])\n",
    "train_y = np.array([20.2, 24.2, 32.4, 36.4, 40.1])\n",
    "\n",
    "reg = MyRegression()\n",
    "reg.fit(train_X, train_y)\n",
    "\n",
    "plt.scatter(train_X, train_y)\n",
    "plt.plot(train_X, reg.predict(train_X), color=\"r\")"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "code",
   "execution_count": null,
   "metadata": {
    "collapsed": true
   },
   "outputs": [],
   "source": []
  }
 ],
 "metadata": {
  "anaconda-cloud": {},
  "kernelspec": {
   "display_name": "Python 3",
   "language": "python",
   "name": "python3"
  },
  "language_info": {
   "codemirror_mode": {
    "name": "ipython",
    "version": 3
   },
   "file_extension": ".py",
   "mimetype": "text/x-python",
   "name": "python",
   "nbconvert_exporter": "python",
   "pygments_lexer": "ipython3",
   "version": "3.6.5"
  }
 },
 "nbformat": 4,
 "nbformat_minor": 1
}
